ptt回答 為何不承認自己是中國人 五毛崩潰

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [問卦] 為何不承認自己是中國人
時間 Tue May 10 00:39:55 2016
───────────────────────────────────────

※ 引述《Tutt (完全不對)》之銘言：
: ※ 引述《naomipat3577 (李渝芯)》之銘言：
: 「統一」就真的需要甚麼都給你嗎？
: 能不能用其他的政治體制？
: 現有的不行
: 就不能發明一個？
: 現在大家不肯統一
: 就是你們現在這樣的中國太可怕啊
: 就不能弄一個統一的名義
: 然後讓兩國維持自主的現狀？
: 老是拿出唬人、不聽我的就打死你的爛嘴臉
: 誰想要跟你這種野蠻人統一？
: 別人野蠻也就算了
: 有些人趨炎附勢、自我作賤的嘴臉才讓人鄙夷
: 你們居然用這樣的姿態來面對那些人
: 我真不知你們的教育到底出了甚麼問題

就像 Jan Morris 說過, 大英帝國起於機會主義, 透過軍事擴張, 但在穩
定期後, 帝國的安定, 是因為大英帝國並不是一個積極統治的帝國. 而是
以提供技術型服務去控制殖民地, 例如將法院借給殖民地去加強法律制度
, 提供海軍保護, 在英王的權威下, 能夠迫使殖民地政府容納下保障人身
自由和肅貪的部門. (例如廉政公署)

大英帝國其實很像連鎖店, 店主是當地政權, 帝國只是提供一套 SOP, 裝
修方式, 制度, 以及進貨渠道等資訊. 而實際上當地政權在和帝國交易後
, 本質上還是用來保護自己的東西, 包括土地, 語言, 文化, 宗教, 即英
格蘭自己信聖公會, 但是他的殖民地信穆斯林, 佛教, 印度教, 大英帝國
不會要你全部改宗信聖公會. 不是他們沒想過, 而是他們會覺得, 花成本
和風險去做是不值得的.

也就是說, 大英帝國之所以壯大, 是地方政權加入這個帝國有利益. 而帝
國又不會動到他們的逆鱗, 大英帝國從殖民地從市場利益, 殖民地則從帝
國身上獲取別的東西, 大家是互相利用的狀態, 自然地, 日後沒利用價值
時帝國的確就瓦解了.

所以哪怕是天下帝國, 加入一個帝國的前題, 還是為了服務自己的利益,
向帝國交保護費, 哪怕有強迫成份, 還是為了得到保護. 除了經濟利益外
, 還包括文化宗教自由等權益. 這些殖民地, 他們會因為大英帝國能保護
他們這些而留在帝國裡, 但如果帝國保護不了這些東西, 他們也毫不客氣
的脫離帝國.

絕不會說為了讓大英帝國的秩序永續, 就犧牲自己.

但中華帝國是否能提供任何保護呢? 這就是問題所在, 大家都很確定中華
帝國很想統治自己, 但卻幾乎沒有人相信中華帝國能保護甚麼, 例如語言
文字, 中華帝國征服的地區, 很多都出現語言文字因為被入侵而取代衰落
的現象, 在宗教上也加入大量的干涉. 在教育上不斷灌輸效忠黨國的價值
觀, 言論自由與人身自由, 甚至私有產權, 都不受保障.

更不要說中華帝國的往跡, 是在戰爭時, 把理應由自己保護的臣民, 大規
模割讓出去的史實. 他們割讓你們出去時不會問你, 強大時重新統治你也
不會理你的意思. 在他們眼中, 中華帝國與其他帝國, 爭勢力範圍時, 他
要求你一定要站在他的一方, 看不起也不尊重在這些土地生存的人, 甚至
說出不惜焦土化那個地方都要統治的話.

換句話說, 中華帝國再強大, 他強化的只是自己統治的長久與穩定, 而沒
有對被統治的臣民, 有任何的承諾與保護, 文化, 語言, 自由, 宗教, 一
概都不承諾保護. 當地的官僚一拍腦袋, 想要拿走你珍惜的母語就拿走,
拿走自少伴你成長的樹就拿走, 要你不准信宗教就不准信.

在這個中華帝國治下的臣民, 只是給官僚任何擺弄的泥膠, 他們覺得弄個
科舉或者任何方式出來, 給你一條窄縫, 讓你有機會進入中央當官, 就是
皇恩浩盪, 使我們各群被統治的臣民, 在那個科舉遊戲中爭奪那一丁權的
帝國權力狗餅.

而一堆人非常羡慕這種在世界帝國當大官的機會, 而看不起在小小的香港
, 小小的臺灣當「地方官」, 這些人沉醉於那個帝國, 因為他們沉醉於當
官的可能性.

所以他再強大也是沒有用的, 因為這個帝國並不是服務屬土, 在他的概念
裡, 屬土的人民必須為了這帝國, 捨棄自己的文化, 生命, 經濟, 就是為
了帝國的統治穩定, 存續與壯大. 他再怎樣強大, 受惠的也只有那些憑藉
裙帶或科舉, 打進了帝國權力核心的人.

這個國家擁有你, 你不擁有這個國家, 是你服務這政府, 政府不服務你.
你要保障這國家不滅亡不分裂, 但他卻毫無顧忌地讓你滅亡與分裂, 他的
強大沒有令你強大, 只是令你在絕對統治權力面前更弱小, 更無力, 連自
己的人身自由, 信仰自由與言論自由, 都必須在龐大的國家機器面前退縮
放棄.

甲國如果比乙國強, 那甲國的人民, 理應比乙國的更自由和更有尊嚴吧?
但現實中, 臺灣雖然不是甚麼強國, 但是人民的言論自由與尊嚴, 尚不至
於完全被政府踩在腳下, 相反, 中國在今天說要崛起的時代, 政府就是可
以輕易的把這些東西踩在腳下. 國家與政府的強大, 只是幫助權力進一步
的失控, 為所欲為.

真相是, 中華帝國, 對臣民的生存毫無責任. 才可以大喇喇的說出, 我們
人最多, 打仗不怕死人, 別人的孩子死不完, 加入這個帝國, 除了少數靠
近權力核心的人外, 其他人也只會成為那個死不完的「別人孩子」. 每當
中國說出這樣的話時, 我都疑惑, 難道大家都不知道, 所謂這個國家人最
多, 不怕死人, 指的是這個國家對於犧牲臣民的一切, 毫不在乎? 還是這
些人覺得, 當這國家「不畏犧牲」時, 那些犧牲的對象, 永遠只是別人家
的孩子而不包括自己?

就像一隻豬, 聞到農場冒出了烤肉的香味, 走了過去, 看到人類吃著好的
食物, 就跑去農場門口, 主動想要加入農場. 牠大概沒有意識到, 其實人
類吃的食物, 就是牠自己, 可是這個帝國二千年來就是這樣運作的. 香港
和臺灣都是在帝國衰弱時被割讓出去的, 是農場主人窮的時候, 典當出去
的豬, 別人把你當成種豬養, 雖然也不是甚麼值得很高級的事, 至少最後
沒被宰成免治豬肉.

今天農場復興了, 那農夫有錢了, 他想要把豬贖回去時, 那些豬就會因為
農場富有了而有好下場嗎? 如果相信農夫富有了, 就會把豬當成寵物好好
供養的話, 那些豬大概沒了解豬對於農夫的意義. 作為豬, 牠的確是來自
該農場, 和農夫的兒子一樣, 都在那處出生, 但對於農夫而言, 家人就是
家人, 食物就是食物, 食物是不會變成家人的.

也不要怪農夫, 農夫有錢和生存, 本來就是靠養豬賣豬吃豬肉, 有問題的
是豬自己, 看不穿自己是食物的事實, 嗅著烤肉的味道就以為自己是有份
吃的那個.

--

噓 ILoveKMT: 所以你承認你是豬?
推 ispy03532003: c大花這麼多時間跟一群中國五毛講道理真是辛苦了
推 monkeyeden: 一樓對號入座XDDDDDD
→ walker625lha: 事實上，最大的豬仔是KMT
推 amos30627: 一樓的ID透露一切
推 leo87: 論述超強
→ imanikki: 日帝差點就成為中華俱樂部的一員
推 chihchuan: 哈哈一樓
推 jyekid: 比喻得太好了 真強
推 Twiz: 很多中國人明明是平民階層卻站在統治階層的角度看事情
推 haviccy: 一樓XDDDDDDDDD立刻對號入坐有夠好笑
推 DiAbLoE: 中國90 00後這種豬愈來愈多 = =
推 ck290996: 好文推，以為聞到烤肉味就有得吃好傳神
推 wolfking: 其實很有道理，不過某些國家的人聽不懂啊
推 icrticrt1682: 一樓神速入座 值得反思

推 ayianayian: 好奇大英帝國的殖民運作真的如原po所說嗎？屬土只要不
→ ayianayian: 高興就可以脫離？那這還叫殖民地嗎？

不是不高興, 大英帝國就會友善地讓你脫離.

而是殖民地們對大英帝國的看法, 就是因為對自己有利才容忍.
大英帝國當然不想你走, 但是殖民地並不宗教式的為了英格蘭的利益.
認為犧牲自己是沒有問題,
如果大英帝國犧牲殖民地的利益, 殖民地也很清楚地會想要跟大英帝國翻面.

就像印度和北美都曾是大英帝國的一部份, 因為利益不合就翻面.
北美人會不會說甚麼同文同種, 分裂大英帝國不能接受?
為了大英帝國的利益和完整, 犧牲北美也是必要的?
北美獨立戰爭豈不就是「基督徒之間的同胞相殘」嗎?
難道不念及大英帝國曾幫他們建立政府, 議會, 而且北美的經濟也很依賴歐洲嗎?

是的, 完全沒有, 歷史是歷史,
文化語言相近, 並不構成統治的理據.
把過去歷史當成現在被統治的理由非常愚蠢.
今天卻有一堆人說服你, 你文化源頭在哪裡.
你就該被統治那邊的人統治.
至少美國之所以存在, 就是因為他們不吃這一套.
帝國是壓迫, 是統治, 臣民是被迫的.

但當帝國寬鬆時, 當臣民也勉強可以接受.
那卻是建基於帝國與臣民之間的利益, 暫時相合.
而不是把效忠帝國當成一種本在永在的事,
甚至把他說成是一種道德.
帝國在不能保護臣民時, 就該瓦解.
就像大英帝國在第二次世界大戰.
他被證明無法再保護臣民, 臣民也自尋獨立.
而不是犧牲臣民, 保存帝國.

推 ayianayian: 好奇大英帝國的殖民運作真的如原po所說嗎？屬土只要不
→ ayianayian: 高興就可以脫離？那這還叫殖民地嗎？

不是不高興, 大英帝國就會友善地讓你脫離.

而是殖民地們對大英帝國的看法, 就是因為對自己有利才容忍.
大英帝國當然不想你走, 但是殖民地並不宗教式的為了英格蘭的利益.
認為犧牲自己是沒有問題,
如果大英帝國犧牲殖民地的利益, 殖民地也很清楚地會想要跟大英帝國翻面.

就像印度和北美都曾是大英帝國的一部份, 因為利益不合就翻面.
北美人會不會說甚麼同文同種, 分裂大英帝國不能接受?
為了大英帝國的利益和完整, 犧牲北美也是必要的?
北美獨立戰爭豈不就是「基督徒之間的同胞相殘」嗎?
難道不念及大英帝國曾幫他們建立政府, 議會, 而且北美的經濟也很依賴歐洲嗎?

是的, 完全沒有, 歷史是歷史,
文化語言相近, 並不構成統治的理據.
把過去歷史當成現在被統治的理由非常愚蠢.
今天卻有一堆人說服你, 你文化源頭在哪裡.
你就該被統治那邊的人統治.
至少美國之所以存在, 就是因為他們不吃這一套.
帝國是壓迫, 是統治, 臣民是被迫的.

但當帝國寬鬆時, 當臣民也勉強可以接受.
那卻是建基於帝國與臣民之間的利益, 暫時相合.
而不是把效忠帝國當成一種本在永在的事,
甚至把他說成是一種道德.
帝國在不能保護臣民時, 就該瓦解.
就像大英帝國在第二次世界大戰.
他被證明無法再保護臣民, 臣民也自尋獨立.
而不是犧牲臣民, 保存帝國.

作為殖民地人民也就是被帝國奴役者, 接受統治只因為短期利益相合.
絕無把血緣, 歷史, 當成該被永遠統治下去之理.

推 lockgaap: 別酸1F了，人家親自示範什麼是聞烤肉的豬
推 silentbear: 必須推
推 joe00477: 推 中國人真是奇怪
推 a53332777: 神文
推 moonineasy: 還好我不是中國人
推 lovemy: 豬的比喻太妙了 這論述太清楚了
推 bomberman: 推~ 腦袋清楚 立論強而有力
推 WalkinDream: 好文
推 Timba: 看看上海就知道，富強了 上海話也消失了 取而代之是功利主
→ Timba: 義+北京話
推 davidbright: 你不要這麼專業好不好
推 Timba: 西藏自古的傳統也被嚴重影響
推 loungebar: 精闢
推 a1098137129: 一樓崩潰
推 Lsdasha: 哈哈～1F崩潰就是爽
推 reexamor: 推 豬豬DER故事發人省思 讚！
推 st2913sbck: Push
推 saul17: 唉 所以中國才會變成最多國家討厭的國家。
推 deerdriver: 一樓連文章都看不懂 拍拍
推 FannWang: 寓言超傳神
推 gph010142: 一樓崩潰幫qq
推 Dante6: 中肯推，不過小心有東西會碎掉
推 shadowpower: 條理分明
推 fallen1: 馬上釣出低能崩潰XDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD
推 eterbless: 現今的美帝跟當初的大英帝國有些相似處 不過關係更寬鬆
推 Asucks: 真他媽中肯到爆，想統一的人最好全去中國
推 Diesigy: 一樓完美呈現XDDDDDDDDDDDDD
→ arcanite: 聞著肉香的豬崩潰囉XDDDDDDDDDDDDDDDD
推 lamabclamabc: 一樓XDDDD
推 Gyannor: 照那些人說法 美國也該回歸英國統治阿XDD
推 nedetdo: 一樓哭哭
推 Proxima: 這論述跟寓言太精采了
推 kevin791112: 中肯
推 leon099: 深度文 先推一下
推 akay08: 豬豬 ob'_'ov
推 zeratulleo: 推，五毛跟9.2永遠參不透
推 jetalpha: 簡單易懂的類比，推！
推 gn02117985: 中國人別再探自己的下限了 那是深不見底的
推 windgaia: 艾希莫夫在帝國系列句名言:文明低下的國家永遠無法讓文
→ windgaia: 明高的國家臣服
推 clisan: 寫的很清楚的比喻
推 uyn: 推好文 苦口婆心開導啊...
推 lingling0000: 最後譬喻是不是有點動物農莊味道啊XD

神文

有冇abstract

就像一隻豬, 聞到農場冒出了烤肉的香味, 走了過去, 看到人類吃著好的
食物, 就跑去農場門口, 主動想要加入農場. 牠大概沒有意識到, 其實人
類吃的食物, 就是牠自己, 可是這個帝國二千年來就是這樣運作的. 香港
和臺灣都是在帝國衰弱時被割讓出去的, 是農場主人窮的時候, 典當出去
的豬, 別人把你當成種豬養, 雖然也不是甚麼值得很高級的事, 至少最後
沒被宰成免治豬肉.

今天農場復興了, 那農夫有錢了, 他想要把豬贖回去時, 那些豬就會因為
農場富有了而有好下場嗎? 如果相信農夫富有了, 就會把豬當成寵物好好
供養的話, 那些豬大概沒了解豬對於農夫的意義. 作為豬, 牠的確是來自
該農場, 和農夫的兒子一樣, 都在那處出生, 但對於農夫而言, 家人就是
家人, 食物就是食物, 食物是不會變成家人的.

也不要怪農夫, 農夫有錢和生存, 本來就是靠養豬賣豬吃豬肉, 有問題的
是豬自己, 看不穿自己是食物的事實, 嗅著烤肉的味道就以為自己是有份
吃的那個

講得幾好，完全將中國同中國人嘅心態講出嚟

lm

好文
中國又成為大贏家

又贏

冇五毛敢入場

講到咁直 五毛想執幾蚊既空間都無

睇晒

好文置頂

反共可以話係過時啦 事實上要反中 尤其係中華帝國

鄭立喎 當然